let dataQuiz=[
    {
        questionId:"0",
        question:"Combien de temps le nouveau coronavirus survit-il à l'extérieur du corps?",
        reponses:[
            "Une semaine dans les airs et sur les surfaces",
            "Plusieurs heures à jours",
            "Jusqu'à 2 semaines et demie"
        ],
        correct:"Plusieurs heures à jours",
        detail:"Le virus qui cause Covid-19 est stable pendant plusieurs heures dans de minuscules particules flottantes, appelées aérosols, et jusqu'à deux à trois jours sur du plastique et de l'acier inoxydable, ont montré des chercheurs américains. Une étude publiée dans le New England Journal of Medicine en mars a conclu que le nouveau coronavirus peut survivre quatre heures sur cuivre, 24 heures sur carton, 48 heures sur acier inoxydable et 72 heures sur plastique."
    },
    {
        questionId:"1",
        question:"Qu'est-ce qui est plus important pour prévenir l'infection?",
        reponses:[
            "Lavage fréquent des mains",
            "Porter un masque facial"
        ],
        correct:"Lavage fréquent des mains",
        detail:"Un masque ne doit être porté que par les agents de santé, les soignants et les personnes présentant des symptômes respiratoires tels que fièvre ou toux, selon les autorités sanitaires. Il n'y a pas de preuves concluantes que les masques protègent les personnes ordinaires et en bonne santé vaquant à leurs activités quotidiennes (bien que quelques petites études aient suggéré que l'utilisation généralisée des masques faciaux par le public pourrait avoir réduit la transmission lors d'épidémies d'autres maladies respiratoires). Les masques étant rares, l’argument est que tout le monde est mieux si on les réserve à ceux qui ne peuvent pas éviter d’être exposés à des personnes infectées ou susceptibles de l’être."
    },
    {
        questionId:"2",
        question:"Quel pourcentage de personnes confirmées atteintes de Covid-19 développent"
        +"des symptômes légers ou modérés?",
        reponses:[
            "20%",
            "40%",
            "80%"
        ],
        correct:"80%",
        detail:"Une enquête conjointe de l'Organisation mondiale de la santé et de la Chine a révélé que 80% des patients confirmés en laboratoire ont une maladie légère à modérée, qui peut inclure une forme légère de pneumonie. Les pays qui testent largement le coronavirus constatent que le nombre de personnes infectées qui ne présentent pas de symptômes ou qui présentent des symptômes retardés peut être plus élevé qu'on ne le pensait."
    },
    {
        questionId:"3",
        question:"Qu'est-ce qu'un fomite?",
        reponses:[
            "Un désinfectant de qualité hospitalière",
            "Un objet ou une surface contaminée",
            "Un porteur de maladie",
            "Un complément stimulant l'immunité"
        ],
        correct:"Un objet ou une surface contaminée",
        detail:"Un produit fomite est une surface ou un objet inanimé, comme une poignée de porte ou un ustensile, qui peut transmettre des organismes infectieux."+
        "Pour les ménages avec un cas d'infection suspecté ou confirmé, les Centers for Disease Control and Prevention des États-Unis suggèrent de séparer autant que possible la personne des autres et de nettoyer et désinfecter quotidiennement les «surfaces très touchées» dans les espaces communs, tels que les interrupteurs d'éclairage. , tables et télécommandes .."
    },
    {
        questionId:"4",
        question:"Quelle est la distance de sécurité pour rester à l'écart d'une personne malade?",
        reponses:[
            "Au moins 1 pied (30 cm)",
            "Au moins 3 pieds (1 mètre)",
        ],
        correct:"Au moins 3 pieds (1 mètre)",
        detail:"Les particules sont généralement assez lourdes pour tomber immédiatement sur le sol ou sur les surfaces environnantes, c'est pourquoi l'OMS conseille de rester à plus d'un mètre (3 pieds) d'une personne malade. Il recommande d'éviter de serrer la main, de serrer dans ses bras et de s'embrasser pour le moment, car une infection peut survenir si des gouttelettes contenant le virus atteignent la bouche, le nez ou peut-être les yeux d'une personne à proximité - soit directement, soit via une main non lavée qui a touché un fomite."
    },
    {
        questionId:"5",
        question:"Les marchés ont réagi à l'épidémie avec une énorme augmentation de la" +
        "volatilité. Quel a été le record établi en mars par la liquidation des actions "+
        "américaines?",
        reponses:[
            "Baisse de 20% la plus rapide jamais enregistrée",
            "Record de bas niveau",
            "Fermeture du marché la plus longue",
            "La plupart des radiations"
        ],
        correct:"Baisse de 20% la plus rapide jamais enregistrée",
        detail:"Le 12 mars, le Dow Jones Industrial Average a plongé de 20% par rapport à son record établi un mois auparavant, mettant fin à un rallye de 11 ans qui a ajouté 20 billions de dollars aux actions après que l'économie mondiale se soit remise de la crise financière."+
         " Vingt fois au cours des 120 dernières années, le Dow Jones Industrial Average a achevé la baisse de 20% qui définit traditionnellement un marché baissier. Dans 12 de ces cas, la douleur a continué pendant 10 points de pourcentage supplémentaires - y compris les deux avant celui-ci."
    },
    {
        questionId:"6",
        question:"Combien d’argent les gouvernements et les banques centrales du monde ont-ils"+
        "promis pour contrer le choc économique du virus?",
        reponses:[
            "1 billion de dollars",
            "Près de 2 billions de dollars",
            "Au moins 3 billions de dollars"
        ],
        correct:"Au moins 3 billions de dollars",
        detail:"Officials want to limit the depth and duration of an anticipated global recession, and they’re employing measures from interest rate cuts to support for companies and households in order to do it. The U.S. is currently grappling with how to finance a $1.3 trillion stimulus package, while the European Central Bank has launched a 750 billion euro ($810 billion) debt-buying program to keep borrowing costs in check."+
                " In China, the economy most severely affected by the outbreak so far, the stimulus response has been targeted and relatively modest, with no large-scale spending plans announced. Monetary authorities have injected liquidity into the economy in several operations to support banks."
                +" In the U.K., Chancellor Rishi Sunak has said the government will step in to help private companies pay wages to their workers and avoid layoffs, one of the most far-reaching measures yet taken by any Western government. And Japan and South Korea’s central banks have offered to buy billions of dollars’ worth of bonds in unscheduled operations."
    },
    {
        questionId:"7",
        question:"Dans combien de temps un vaccin contre Covid-19 peut-il être commercialisé?",
        reponses:[
            "Au moins 12 mois",
            "Près de 16 semaines",
        ],
        correct:"Au moins 12 mois",
        detail:"Il faudra un an ou plus pour que les vaccins expérimentaux soient soumis à des tests rigoureux nécessaires à l'approbation réglementaire."+
        " Jusqu'à présent, deux médicaments testés sur des patients en Chine ont donné des résultats mitigés. Une pilule anti-VIH, commercialisée par AbbVie sous le nom de Kaletra, qui associe les produits chimiques lopinavir et ritonavir n’a pas amélioré l’état des patients atteints de Covid-19 sévère ni ne les a empêchés de mourir plus que les soins standard dans un essai contrôlé randomisé de 199 patients."+
        " Une étude distincte portant sur 80 patients recevant du favipiravir de Fujifilm, ou Avigan, a indiqué qu’elle pourrait aider à éliminer le virus des patients une semaine plus tôt que le médicament anti-VIH et qu’elle était associée à une amélioration des symptômes thoraciques présentés par tomodensitométrie. Les résultats doivent encore être publiés pour un autre antiviral, le remdesivir, médicament expérimental, qui fait également l'objet d'essais cliniques en Chine."+
        " L'hydroxychloroquine, un médicament contre le paludisme que le président Donald Trump a promu comme traitement potentiel du coronavirus, s'est avérée ne pas être plus efficace que les soins conventionnels, selon une petite étude portant sur 30 patients. Cette découverte intervient après qu'une étude controversée de 26 patients en France a montré que le médicament semblait aider à éliminer le virus de leur corps sur la base de prélèvements nasaux."
    },
    {
        questionId:"8",
        question:"Qui est le plus à risque de développer une maladie grave à Covid-19?",
        reponses:[
            "Enfants",
            "Femmes enceintes",
            "Ceux qui ont des conditions médicales existantes"
        ],
        correct:"Ceux qui ont des conditions médicales existantes",
        detail:"Les personnes de tous âges peuvent être infectées par le nouveau coronavirus. Cependant, les personnes âgées et celles souffrant de problèmes de santé tels que l'hypertension artérielle, le diabète, l'asthme et le cancer sont les plus à risque. Les enfants sont parmi ceux qui présentent le plus faible risque de développer des symptômes graves, mais de nouvelles preuves suggèrent que les nourrissons et les tout-petits peuvent également présenter un risque de complications graves. Et les données des États-Unis et d'Europe montrent que les jeunes - de la vingtaine à ceux au début de la quarantaine - font partie de ceux qui tombent gravement malades. Contrairement à la grippe, Covid-19 ne semble pas provoquer de symptômes plus graves chez les femmes enceintes."
    },
    {
        questionId:"9",
        question:"Mon chien peut-il me donner Covid-19?",
        reponses:[
            "Oui",
            "Non"
        ],
        correct:"Non",
        detail:"Il y a eu au moins deux cas de chiens infectés, mais il n'y a aucune preuve qu'un chien, un chat ou un animal de compagnie puisse transmettre le nouveau coronavirus, qui se propage principalement par des gouttelettes produites lorsqu'une personne infectée tousse, éternue ou parle. La découverte qu’un chien peut être infecté n’est pas si surprenante que cela, car on pense que le virus est originaire de chauves-souris - le seul mammifère volant - et a peut-être franchi la barrière de l’espèce pour les humains via un autre hôte mammifère intermédiaire."
    },
    {
        questionId:"10",
        question:"Le président Donald Trump a déclaré aux Américains que la propagation du" +
        "coronavirus pourrait ralentir avec un temps plus chaud. Le virus Covid-19 peut-il se"+ 
        "propager dans les climats chauds et humides?",

        reponses:[
            "Oui",
            "Non"
        ],
        correct:"Oui",
        detail:"Les preuves à ce jour indiquent que le virus peut être transmis dans toutes les conditions météorologiques."+
        " La grippe saisonnière a tendance à éclater en hiver et à reculer avec l'arrivée du printemps. Mais les experts de la santé disent qu'il est trop tôt pour savoir si les changements saisonniers affecteront une maladie respiratoire différente de la même manière, bien que cela puisse sembler le cas."+
        " Une poignée de chercheurs ont préparé des analyses sur le sujet, mais aucune n'a encore été publiée dans des revues savantes. Deux groupes de recherche ont conclu que les endroits où l'infection à coronavirus s'est principalement installée jusqu'à présent - tels que Wuhan dans le centre de la Chine, Milan et Seattle - partagent de la même manière une humidité et des températures douces. D'autres chercheurs qui ont examiné des épidémies dans 100 villes chinoises ont constaté que des températures élevées et une humidité relative élevée réduisaient considérablement la transmission du virus Covid-19. D'autres scientifiques américains ont conclu que les changements climatiques à eux seuls ne réduiraient pas nécessairement le nombre de cas."
    },
]
function dataQuizF(){
    return new Promise((resolve,reject)=>{
        resolve(dataQuiz.sort(()=> 0.5 - Math.random()).slice(0,5))
    })
}
export default dataQuizF
/*
        <img src={logo} className="App-logo" alt="logo" />
        <p>
          Edit <code>src/App.js</code> and save to reload.
        </p>
        <a
          className="App-link"
          href="https://reactjs.org"
          target="_blank"
          rel="noopener noreferrer"
        >
          Learn React
        </a>
*/
